Om te weten dat ze dacht dat zijn komst zeker was genoeg om Emma het te laten zien, en oprecht heeft ze zich daarin verheugen hun vreugde.
Het was een zeer aangename reanimatie van uitgeputte geesten.
Het uitgeputte verleden was gezonken in de frisheid van wat zou komen; en in de snelheid van een half moment dacht ze, zou de heer Elton dat nu doen er wordt niet meer over gesproken.
Weston gaf haar de geschiedenis van de opdrachten bij Enscombe, die stond zijn zoon toe om te antwoorden voor het hebben van een volledige twee weken op zijn bevel, evenals de route en de methode van zijn reis; en zij luisterde, en glimlachte en feliciteerde.
"Ik zal hem spoedig naar Hartfield brengen," zeide hij ten slotte.
Emma kon zich voorstellen dat ze een vleugje van de arm bij deze toespraak zag, van de zijne vrouw.
"We kunnen maar beter verder gaan, meneer Weston," zeiden ze, "we houden de Meiden "Wel, wel, ik ben er klaar voor;" - en zich weer tot Emma wendend, "maar dat moet wel verwacht niet zo'n knappe jonge man; je hebt alleen had _my_ account weet je; Ik durf te zeggen dat hij echt niets is buitengewoon: "- hoewel zijn eigen sprankelende ogen op dit moment waren een heel andere overtuiging spreken.
Emma kon er volkomen onbewust en onschuldig uitzien en antwoorden in een manier die zich niets toegeëigend.
"Denk aan mij morgen, mijn lieve Emma, ​​tegen vier uur," was mevrouw.
Westons scheidingsbevel; gesproken met enige angst, en alleen bedoeld voor haar.
"Vier uur!
- ervan afhangen dat hij hier om drie uur zal zijn", was Mr. Weston's snelle amendement; en zo eindigde een zeer bevredigende vergadering.
Emma's gemoed was behoorlijk opgewekt; alles droeg een andere lucht; James en zijn paarden leken niet half zo traag als Voor... Toen ze naar de hagen keek, dacht ze tenminste aan de oudste moet spoedig naar buiten komen; en toen ze zich omdraaide naar Harriet, zag ze zoiets als een blik van de lente, een tedere glimlach zelfs daar.
"Zal meneer Frank Churchill zowel door Bath als Oxford gaan?"
- was een vraag, die echter niet veel voorspelde.
Maar noch aardrijkskunde noch rust konden allemaal tegelijk komen, en Emma had nu humor om op te lossen dat ze allebei op tijd moesten komen.
De ochtend van de interessante dag is aangebroken en mevrouw Weston is trouw leerling vergat ook niet om tien, of elf, of twaalf uur, dat Ze moest om vier uur aan haar denken.
"Mijn lieve, beste, angstige vriend," - zei ze, terwijl ze geestelijk alleen was naar beneden lopen vanuit haar eigen kamer, "altijd zorgzaam voor iedereen het comfort van het lichaam maar het uwe; Ik zie je nu in al je kleine fratsen, steeds weer naar zijn kamer gaan, om er zeker van te zijn dat alles goed is. "
De klok sloeg twaalf toen ze door de hal liep.
"Het zijn twaalf; Ik zal niet vergeten om je vier uur na te denken; en hierdoor morgen misschien, of iets later, denk ik misschien aan de mogelijkheid van hun allen hier te bellen.
